# Coach Atlas — AI-Friendly Summary
# https://coachatlas.ai

## What is Coach Atlas?
Coach Atlas is an interactive education platform for learning physics, engineering, and AI concepts through 342 browser-based game simulations with AI-powered coaching. Each game follows a structured learning flow: Hook > Predict > Play > Review > Test.

## Key Features
- 342 interactive simulation games
- 14 major categories spanning physics, engineering, semiconductors, AI/computing, and more
- AI coaching via Gemini Live (voice + text)
- Spaced repetition scoring (SM-2 algorithm)
- Learning paths with progress tracking
- Difficulty gating (beginner/intermediate/advanced)
- Free tier with 5 games/month, paid plans starting at $9.99/mo

## Categories
1. Classical Mechanics — Forces, motion, momentum, energy, rotational dynamics
2. Oscillations & Waves — Pendulums, sound, standing waves, resonance
3. Fluid Mechanics — Flow types, pressure, buoyancy, surface effects, viscosity
4. Thermodynamics & Heat — Heat transfer, phase changes, gas laws, thermal management
5. Electricity & Magnetism — Electric fields, circuits, magnetism, induction, motors
6. Optics & Light — Reflection, refraction, lenses, interference, polarization
7. Materials Science — Mechanical properties, corrosion, molecular physics
8. Semiconductors & Electronics — MOSFET, fabrication, interconnects, packaging, timing
9. AI & Computing — AI inference, GPU architecture, memory systems, networking
10. Solar & Energy — Solar cells, modules, power electronics, batteries, grid
11. Space & Orbital Mechanics — Orbits, satellites, earth effects
12. RF & Communications — Antennas, signal propagation, acoustics
13. Fun Experiments — Kitchen physics, optical illusions, strange physics
14. Data Storage — HDD physics, capacitive touch

## Frequently Asked Questions

Q: What is Coach Atlas?
A: Coach Atlas is a free interactive physics and engineering learning platform with 342 browser-based simulations and AI coaching.

Q: Is Coach Atlas free?
A: Yes. The free tier includes 5 games per month. Premium plans start at $9.99/month for unlimited access.

Q: What topics does Coach Atlas cover?
A: Physics (mechanics, waves, thermodynamics, E&M, optics), engineering (semiconductors, power systems, RF), AI hardware (GPU architecture, inference optimization), and solar energy.

Q: How is Coach Atlas different from PhET?
A: Coach Atlas has 342 simulations (vs ~160 for PhET), covers engineering and AI topics PhET doesn't, and includes AI coaching and progress tracking.

Q: Can I use Coach Atlas for AP Physics?
A: Yes. Simulations cover all AP Physics 1 and 2 topics with interactive predict-observe-explain methodology.

Q: Does Coach Atlas work on phones?
A: Yes. All simulations run in any modern web browser on phones, tablets, and computers.

Q: Can teachers use Coach Atlas in classrooms?
A: Yes. Teachers can project simulations for demonstrations, assign specific games as homework, and track student progress.

Q: What age group is Coach Atlas for?
A: Coach Atlas serves high school students through professionals, with difficulty levels from beginner to advanced.

Q: How does the AI coaching work?
A: The AI coach observes your simulation interactions and provides real-time hints, explanations, and feedback specific to the physics concepts being explored.

Q: Is there a semiconductor/chip design section?
A: Yes. Coach Atlas has 40+ semiconductor simulations covering MOSFET physics, photolithography, etching, doping, interconnects, packaging, and yield analysis.

Q: Does Coach Atlas cover AI hardware?
A: Yes. Topics include GPU memory bandwidth, tensor cores, KV cache, quantization, batching latency, and inference optimization.

Q: How many solar energy simulations are there?
A: About 30 simulations covering solar cell physics, IV curves, MPPT, string sizing, temperature derating, and system design.

Q: Can Coach Atlas help with engineering interviews?
A: Yes. Simulations cover the specific semiconductor, power, and hardware topics asked at companies like NVIDIA, Intel, TSMC, and Tesla.

Q: What learning methodology does Coach Atlas use?
A: Predict-Observe-Explain. Students predict outcomes, run simulations, observe results, and test understanding through quizzes.

Q: Are there comparison pages for learning?
A: Yes. 50+ comparison pages help students understand differences between similar concepts (e.g., damped vs forced oscillations, GPU vs TPU).

## Key URLs
- Homepage: https://coachatlas.ai/
- All Games: https://coachatlas.ai/games
- Pricing: https://coachatlas.ai/pricing
- Learning Paths: https://coachatlas.ai/paths
- Glossary: https://coachatlas.ai/glossary
- Category Pages: https://coachatlas.ai/learn/{category-id}
- Individual Games: https://coachatlas.ai/games/{game-slug}
- Comparisons: https://coachatlas.ai/compare/{comparison-slug}
- How It Works: https://coachatlas.ai/how/{concept-slug}
- Topics: https://coachatlas.ai/topics/{topic-slug}
- Use Cases: https://coachatlas.ai/use-cases/{slug}
- Alternatives: https://coachatlas.ai/alternatives/{slug}
- Audience Pages: https://coachatlas.ai/for/{audience}

## Target Audience
- Physics students (high school and university)
- Engineering students and professionals
- AP Physics / IB Physics exam prep
- STEM educators looking for interactive lab alternatives
- Self-learners interested in how things work
- Semiconductor and AI hardware engineers
- Solar energy professionals

## Contact
Website: https://coachatlas.ai
